美情報揭華隱瞞疫情 議員促徹查

美情報揭華隱瞞疫情 議員促徹查

白宮據報接獲美國情報部門提交的機密報告，指中國嚴重隱瞞武漢肺炎疫情，實際感染人數和死亡人數都比公佈的多。報道以機密為由，沒有公開到實際隱瞞的程度，但已足夠引起美國參眾議院促徹查中國的聲音。

陳秋實（左圖）和方斌（右圖）因嘗試揭露武漢真正疫情後失蹤至今。

彭斯：中國或早爆疫

相關新聞：尖東地標曾兩度易手

彭博社引述三名美國官員指，白宮上周收到情報部門的報告，指中國官方刻意「報細」感染武漢肺炎的人數及死亡人數，其中兩名官員指，報告的結論認為，中國官方的染疫人數及死亡人數都是虛假的。報道引述消息人士指，由於報告屬機密，故拒絕透露詳細內容。美國副總統彭斯接受美國有線新聞網絡（CNN）訪問時，批評中方處理疫情的手法，「現實是如果中國採取更積極的態度，我們的情況可能會好一點。現時很明顯地，早在全世界去年12月知道中國正處理疫情前，中國或許一個月前已經出現確實的疫情爆發。」

前立法會議員羅冠聰也在facebook分享該報道，並引述美國多名參眾議員在Twitter炮轟中國隱瞞疫情，包括曾訪港視察示威現場的參議員霍利（Josh Hawley）、軍事委員會眾議員班克斯（Jim Banks）。班克斯上月底發函要求美國政府調查三名失蹤的中國公民記者方斌、陳秋實和李澤華的下落，三人先後在網上公佈武漢拍攝有關武漢肺炎疫情的影片後被抓捕，當中包括對外展示了人滿為患的醫院和多具屍體。

彭博社

一定要查啦

比中共今次過到骨

全世界都無運行

twitter 戰線快啲話俾jim banks 聽陳秋實係大外宣啦